感動世人!原來占士大帝帶傷上陣先入唔到playoff

隨著占士被控製出場時間，湖人也基本宣告放棄季後賽名額的爭奪，球隊近來狀態糟糕、傷病不斷，他們需要在接下來的17場比賽中贏下15場，這無異於天方夜譚。

控制占士的出場時間為28-32分鐘，球隊首先想到的是保護占士避免因過度勞累再次受傷，畢竟攻防兩端他起著決定性的作用，大部分時候你能看到他在進攻端打著組織前鋒的位置，防守端則被出任中鋒不斷接受對方大個子的肉搏與身體碰撞。

其次，禾頓認為占士的腹股溝傷勢還沒有完全恢復，他仍然在比賽中受到傷勢的影響，總是存在動作補償。

其實除了禾頓，我也能明顯感受到這次傷病對於占士的影響。受傷之前，占士帶著球隊能打到西岸第四，他也一度處在MVP排行榜首位。受傷回歸後，占士的移動速率、防守強度與一向最穩的籃下終結率都較之前有明顯下滑，當然這與球隊人員不齊整有一定關係，占士需要使出更多的力才能帶隊獲勝。

我猜測，也許他對這次傷病有著心理上的顧慮，可能是收著打，避免這次受傷成為生涯的轉折點，加快了走下神壇的速度，想以健康的狀態結束本賽季，利用休賽期進行身體恢復工作。

今年季後賽宣告與湖人無緣，而這也將是自2006年以來，NBA總決賽首次沒有高比或占士的出戰，占士連續8年打進總決賽的歷史記錄將就此終結。該是遺憾還是傷心？但至少湖人與占士不會因此太難過。

今天是洛杉磯湖人的球隊照片日，全體隊員與教練組成員們齊聚訓練中心球館，大家互相嘮嘮家常，笑容滿面拍攝了一張最新的全家福。

占士站在魔術師身後，禾頓站在占士身後，他們都處在C位。也能看得出，他們絲毫沒有被那僅剩1%的闖進季後賽的希望所影響。目前的宗旨就是一個：打好接下來的每一場，不求全力以赴，只求無愧於心。

無論處境多麼艱難、情況多麼糟糕，面帶微笑，保持好心態走下去總沒錯，畢竟生活遠大於籃球，你說呢？